持續高溫 歐美多國忙撲火

除了希臘，北歐多國在熱浪侵襲下都發生火災。瑞典（圖）溫度高達35℃，經歷前所未有的旱災和高溫，火災蔓延逾2.5萬公頃土地，當局接到27宗火災報告，面積為法國巴黎的兩倍，並發出「極端」訊號。
位於芬蘭「聖誕老人村」的森林和原野遭火勢波及；至於挪威，月中一名消防員撲滅火勢期間殉職；波羅的海國家拉脫維亞，西部800公頃土地受火勢波及。
北美洲亦受山火波及，美國加州著名景點「優勝美地國家公園」山火面積超過133平方公里，大火距離國家公園西部約3公里。受山火影響，其中一條進入公園的高速公路封閉。大火趨向北部的斯坦尼斯勞斯國家森林區。當地市鎮疏散居民。當局為控制大火，出動約3,000名消防員、200多部消防車等設備撲滅山火。一名消防員救災期間喪生，6名消防員受傷。國家公園目前約有13%的火場情況受控。據當地氣象預報，在未來幾天，當地氣溫均接近38℃。
法新社

德國熱到仆街

有冇示意圖

港豬最撚鐘意認屎認屁

係外國，有太陽曬住係熱過香港，但你坐係樹底會涼好多，夜晚啲熱氣都會散得快
香港？你係樹底都熱到仆街

又黎濕熱香港最熱
濕凍香港最凍

暖化撚正仆街
為左r經費就整熱個太陽製造暖化假象